% ----------------------------------------------------------------------------
% Document Class:
\documentclass{scrreprt}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Packages:
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{fixmath}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{footnote}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{listings}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Package settings:
%% Font settings %%
\setdefaultlanguage{german}
\setmainfont{texgyrepagella}[
  Extension = .otf,
  UprightFont = *-regular,
  BoldFont = *-bold,
  ItalicFont = *-italic,
  BoldItalicFont = *-bolditalic,
]
%% SI Unit settings %%
\sisetup{locale = DE}
%% Biblatex settings %%
\ExecuteBibliographyOptions{
  sorting=nyt, %Sortierung Autor, Titel, Jahr
  bibwarn=true, %Probleme mit den Daten, die Backend betreffen anzeigen
  isbn=false, %keine isbn anzeigen
  url=false %keine url anzeigen
}
\addbibresource{main.bib} %Bibliographiedateien laden
%% Codeblocks settings %%

\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily, % font style and size
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny,
  numbersep=5pt
}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Dark magic:
\AtBeginDocument{\let\textlabel\label}
\makesavenoteenv{table}
\makesavenoteenv{tabular}
\makesavenoteenv{tabularx}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Custom Commands:
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbold{#1}}
\newcommand{\mat}[1]{\mathbold{#1}}
\newcommand{\vx}{\vec{x}}
\newcommand{\vX}{\mat{X}}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Document class start:
\begin{document}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Titel:
\titlehead{}% optional
\subject{Hausaufgabenserie X}% optional
\title{Aufgabe X}% obligatorisch
\subtitle{Kurs, Semester}% optional
\author{Marcel Radzio (stu226933)}% obligatorisch
%\date{z.\,B. der Abgabetermin}% sinnvoll
%\publishers{Platz für Betreuer o.\,ä.}% optional
\maketitle% verwendet die zuvor gemachte Angaben zur Gestaltung eines Titels
% ----------------------------------------------------------------------------
% Inhaltsverzeichnis:
\tableofcontents
% ----------------------------------------------------------------------------